<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>English on</title><link>https://meme.junyu.io/tags/english/</link><description>Recent content in English on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-Hans</language><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 20:00:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://meme.junyu.io/tags/english/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://meme.junyu.io/moments/2025-01-31-06-english-resources/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 20:00:37 +0800</pubDate><guid>https://meme.junyu.io/moments/2025-01-31-06-english-resources/</guid><description> 整理英语学习的相关资源，主要以少数派的英语学习专栏涉及的为主：
COCA 20000
COCA，全称Corpus of Contemporary American English，即当代美国英语语料库。据 http://testyourvocab.com 统计，成年英语母语人士的词汇量达到20000至30000词的水平且保持稳定增长。 官网：English-Corpora: COCA Corpus of Contemporary American English-秘塔AI搜索 The Corpus of Contemporary American English (COCA) | Semantic Scholar llt22/coca-vocabulary-20000: coca-vocabulary-20000 Corpus of Contemporary American English (COCA) | UVA Library COCA 20000 相关资源
Anki中文网-下载Anki客户端、卡牌资源-Anki中文资源网 COCA2万词分频记忆（2020版·最新版）英音美音图片Anki中文资源网 偶然找到，目前还不太用的上
人人词典</description></item><item><title/><link>https://meme.junyu.io/moments/2025-01-31-03-english/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:42:19 +0800</pubDate><guid>https://meme.junyu.io/moments/2025-01-31-03-english/</guid><description>刚才完成了研究anki之后的第1次背单词。图片如下。 不得不说感觉还不错，虽然过程中也出现过和过去一样的自我否定。怎么这么多的东西不会？ 之前少数派专栏的心理按摩的效果起到了。 不用想那么多，持续的去记就好了，有一些单词看了很多遍，依然记不住的就接着多看几遍，记住学英语的核心，关键是模仿和重复。
模仿和重复的次数足够多就一定能记得住，因为这是刻在我们基因里的一种对于语言的学习习惯。
另外现代的学习英语的方法一定会需要用到对应的工具，这样的话能够极大的提升我们的学习效率，比如说anki的使用。
以后有更多碎片化的时间，与其用来在那里无脑刷段视频，不如在这里去背单词。</description></item><item><title/><link>https://meme.junyu.io/moments/2025-01-31-01-english/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:43:23 +0800</pubDate><guid>https://meme.junyu.io/moments/2025-01-31-01-english/</guid><description>今天上午在陪父母去医院了，等待医生的过程中，我带上了iPad，一直在看如何学英语的少数派的专栏，已经看完了.
专栏的内容给我最大启发的我觉得有几个方面:
第一个：学英语并不难，我们在做的事在这个地球上，其他国家哪怕是文盲也能够做到基本的听说读写， 这不像你去学习抽象的高等数学或者物理的时候需要特别高的智力，按照作者的说法，语言的学习几乎是一个正常的普通人，生活在这个世界上的最基本的能力，换句话说，这是我们基因里带的，也就是娘胎里带的能力。
在书中，作者提到的核心观点是学英语最最本质的方法就是模仿与重复。 模仿与重复需要投入大量的时间与精力，至于”今天少学了20分钟“，”中间中断了一到两天“，都不是关键，大时间周期来里，你是否投入足够多的时间与精力，是否用有效的方式去学习与实践是最重要的。
那问题来了：什么是有效的方法？我认为是要抓住本质的方法，那么到底什么是语言学习的本质？刚才提到的模仿与重复，什么是更加有效的学习思路？这本书在回答的内容。
首先需要根据不同的语言学习者的基本能力确定大致方向，我属于已经拥有了基本的听说读写能力，要扩充词汇量到一个母语水平的人大致的下限，词汇量是20,000，我现在需要的是扩充这个词汇量到这样的水平。 然后在有了词汇量的基础上去精读，针对我这个水平100篇左右材料做精读，按照作者给出的思路，每篇文章要读七遍，并且每一遍都有不同的侧重点，用这个方式来去做进一步的刻意练习 有了词汇量和基本的刻意的训练之后，是去增加和听力写作相关的内容， 因为离我还比较远，没有仔细读。 这个专栏给出了量化数据来支撑我们的学习过程
首先对于语言和词汇基本的词汇是以20,000为标准，并且是以母语国家最高频使用的词汇为基础标准，从长期的实践应用为目标来学英语的人来讲是非常重要的 第二是关于时间的投入，100篇文章，如果每篇文章投入大概五个小时就是500个小时，如果投入在10个小时，那么就是1000个小时 结合前面作者提到的背单词的方法，假设我现在有5000的词汇量，还有15,000个单词，每个单词需要10遍，那就意味着如果一个单词正常的阅读时间是10秒，需要花大概一分钟的时间去做思考和记录。 也就意味着一个单词的学习时间，总体来讲的话是10×10，再加上60，也就是160秒换算成分钟，我们假设3分钟。 那么15,000个词汇的话就是45000分钟. 换算成小时是75，考虑到有各种冗余，我们假设翻倍150个小时. 第一年如果我每篇文章五个小时，加上背单词的150个小时，也就是一共要投入650个小时的时间. 看来每天需要1.78个小时，那么在这样的一个时间投入之下，能够达到基本的文章越多不成问题的水平，其实已经相当不错了. 这就是专栏给我带来的，能够在还没有开始的时候结合自己时间记录的能力，计算出我在当年需要投入的总时间，以及可能达到的效果，通过作者分享基本可以初步判断学习方法是有效可行的
好啦，就写到这里，下一步就要开始持续行动了</description></item></channel></rss>